拜登取消基石輸油管擴建計劃許可證 大量工人失業 杜魯多表示失望

美國總統拜登周三宣誓就任後便簽署行政命令，撤銷基石輸油管擴建計劃(Keystone XL)許可證。此舉除了意味著渥太華挽救這個80億美元項目的希望落空之外，也意味著本國陷入困境的能源行業又再遭受挫折，以及數以千計工職付諸流水。總理杜魯多發表聲明表示，拜登的決定令人失望，而亞省省長康尼(Jason Kenney)建議，假如美國拒絕討論這個決定，本國應實施貿易制裁。

如果完工，這條全長1,897公里的輸油管每天會從亞省的油砂，運送83萬桶原油到內布拉斯加州。去年1月，這項目由時任美國總統特朗普（Donald Trump）開綠燈。不過，拜登在競選期間許諾，會把美國從化石燃料轉向清潔能源，又稱基石輸油管「輸送我們不需要的瀝青砂」，指這是一種非常高的污染物。他又稱，關閉該管道會對石油行業造成不必要損害之言並不理性，這些論點沒有任何環境或經濟意義。

杜魯多周三在一份聲明中指出，儘管本國歡迎總統拜登致力於應對氣候變化的承諾，但是對於拜登取消該項目許可證感到失望。他又稱，去年11月曾與拜登談到這個項目。

聲明續道，聯邦政府會一如過往，支持亞省、沙省和全國其他省份的工人。作為美國最大的能源供應國，本國為美國的能源安全和經濟競爭力作出了貢獻，並為兩國提供了數千個工作職位。

聲明表示，期待與拜登總統合作，減少污染，應對氣候變化，應對疫情，創造中產階級工職，以及支持可持續經濟復甦。

杜魯多稱，聯邦政府歡迎美國新一屆政府重新加入《巴黎協定》和世界衛生組織，並暫時中止北極國家野生動物保護區的石油和天然氣租賃。

另一方面，康尼在周三的新聞發布會上形容取消許可證的決定令人深感不安，同時打擊本國能源業和出口，這是兩國貿易關係中最大的部分。他呼籲聯邦政府要求美國坐下來討論。

康尼指出，如果美國拒絕這樣做，聯邦政府應該實施制裁。

亞省政府去年同意投資約15億元作為該項目的股權，外加數十億元的貸款擔保。該項目在本國的部分已經建設了幾個月，在亞省東南部約有1,000個工人。

早在美國宣布這一決定之前，本國外交部長嘉諾（Marc Garneau）稱，從一開始，本國表達了支持基石輸油管擴建計劃的立場，因為這對兩國都有利。還有，他對於兩國之間的關係非常樂觀，並列舉了一系列合作領域，包括貿易、安全、氣候變化和打擊種族主義。他指出，兩國之間有許多共同點，美國是本國最重要的關係。

嘉諾認為，不能期望雙方的所有人在所有事情上達成100％的共識，兩國的關係自一開始就牢固，而且持續了很長時間，兩國將繼續這種關係。

白宮新聞秘書莎琪（Jen Psaki）指出，拜登就任後第一個打出到國外電話，將是在周五與杜魯多傾電話。其他電話將包括與合作伙伴和盟友進行。她預料，雙方領導人將討論輸油管擴建項目。

由於預料許可證會被取消，TC Energy Corp.周三較早時候暫停了該項目的工作。

聯邦保守黨黨領奧圖爾（Erin O'Toole）形容，取消許可證帶來重大的破壞。他表示，「我們需要盡快在本國各地，每個業界讓更多人回到工作崗位。失去這一重要項目只會使情況更加困難。杜魯多應該做得更多，以捍衛我們世界一流的能源業以及依靠這行業為生的國民和他們的家庭。」

加拿大進步承包商協會稱，對於拜登把在政治上先於理性感到失望。

美加工人齊失業

仲有Mexico wall班工人
仲要多啲難民，邊度有工比人開？
左膠唔係幫工人發聲㗎咩？以智識分子自局
實質成班都淨係想做白領

加拿大抵撚死
一樣係左膠垃圾國

Biden Administration Kills 11,000 Jobs During First Few Hours

用愛發電
以包容醫肚

香港左膠:共燈上台可以團結盟友反共

karma

支那大人,特別支那大華人一直想侵玩完

無得怨

左膠搵d偽人 tiktoker幫手用愛發電咪得囉
使咩要石油
成堆柒頭唔係有能源業支撐佢地會有好生活

現實係全世界都玩再生能源 遲下玩埋核聚變 仲起依啲把鬼咩

可以咁快取替晒就一早轉晒啦
有好多新能源局限性好大
唔係話發展就發展到
頂多係並駕齊驅咁用

你自己極端化姐 依家又唔係取消石油

果頭話加強盟友關係 果頭一上場就搞鳩係正屋企隔離既盟友

以前有個人話全世界都月html5, 洗撚支援flash。最係個人死咗，flash都未收皮

加拿大契弟幾時出兵大契哥

民主黨一向都係咁

民主黨中意玩火燒後欄？佢玩謝加拿大 等於推加拿大去中國到

侵一落台
美國繼續玩偽善者遊戲

伊朗開始有異動

死老野攪死左侵打下的大好形勢

trudeau

Woo-Hoo! Biden Kills Off an Estimated 52,100 Jobs in First Day as President -- During a Pandemic! via
@gatewaypundit

民主黨選民攪死美國工人
投民主黨的人

就嚟業力回饋俾賓州班傻閪

拜登開始嚴懲美國人
所以話投票比撚樣就係嚴懲緊自己

自食其果！！

一星期唔夠就射走一萬工作機會
應該好快敗光侵的戰果

杜魯多係環保撚，私下一向反對條油管。而加美國ban 左，佢分分鐘心裡暗笑。
反正死嘅係亞省，亞省係保守黨嘅票倉，唔關杜魯多事。

一睇到就覺得侵之前搞到某d黑手既利益，現在拜登幫緊d黑手報答政治獻金

支那祖靠一個費城咋, 費城班藍血人話鳩知你班人工死

採油砂唔同開油井 係好似露天挖礦咁
從油砂提取原油嘅過程大量排放污水到礦渣池
對土地嘅污染 生態嘅破壞嚴重好多
成本亦唔平
賺呢啲錢代價好大

左膠鬥左膠

核聚變，真係做到先講啦

唔起輸油管同發展再生能源，睇唔到有任何直接關係
唔起就會研發得快左? 管又無，研究又未做好，等含柒啦

唔起就無石油用 依家點用架?

「輸送我們不需要的瀝青砂」
唔怪得美國D路爛撚到

抵啦 恭賀當選吖嘛

呢句嘢係誤譯
oil sand油砂 英文亦稱tar sand
係用嚟煉油 唔係用嚟鋪路啲瀝青

Trump : What did I tell you?

讀地理讀到傻咗？今時今日嘅可再生能源遠遠都cover唔到燃媒
最大係發展核電 多於一切再生能源

中共一刀切玩煤改氣
結果大量窮人凍死

邪惡熨斗小同志請回應

又話connect全世界

越亂越好

你今日用左幾多石油副產品?

幫支共報復加國拘捕慢慢周？

Albertan= Canadian rednecks

叫啲黑女人LGHDTV+拎支鞭去奴役啲白人男性做人力發電咪解決能源問題
反正masculinity white supremacism are original sin

位已上
無工開 咪印錢派囉
共和黨唔批 就人民公敵
親！～有綜援學咩人返工

食花生

屌, 個官位做到咁上下既, 就算唔係deep state既人, 都係果個方向果條水, 何況係杜魯多, 驚條毛, 最終受害者只會係人民

杜老多抵撚死

不過呢條智障
因為敗登同佢關係轉差
可能會再奶共奶得勁啲
以為咁樣可以救番經濟

恭喜晒

抵撚死啦
Trudeau 自己都係環保左膠大愛撚
抵撚死

加拿大出兵打佢啦

China joe自己都推緊美國去中國度啦

唔怕
失業咪去加州偷下野$950以下唔犯法
左膠值得擁有

d 左翼唔係話拜登可以團結盟友既咩？搞到人地聲稱考慮制裁，呢d就係團結？

杜老多早幾日先割鳩侵侵架喎
抵撚死啦

咁快出現回力標

唔係科企既，全部走能開

係都去德州啦德州搶2500先犯法喎

選前promise左 宜家登仔食隻死貓 easy

叫和平女神Gaga 請哂佢地做dancers
左派天后大把錢

咁撚多槍你敢

登登咁快就想遇刺？

Hollywood 班明星咁鐘意難民同BLM，點解唔開放佢哋啲別墅/莊園比佢哋住？

呢樣係開採個到會有問題但開採個個係加拿大唔係美國
美國國內反呢條野除係起管線沿線會破壞之外(其中一個主力係D印第安部落)
其實多數唔係反對在地既污染
係話擴產會產生温室氣體個D

但佢唔係支持Trans Mountain pipeline擴建咩

又唔係成個亞省都係保守黨個倉

杜魯多周三在一份聲明中指出，儘管本國歡迎總統拜登致力於應對氣候變化的承諾，但是對於拜登取消該項目許可證感到失望。

想點

食返回力鏢

搶 畀你搶
不過送多幾排子彈過你

我係加拿大人 咁我當然在乎
而家個project係冇咗XL嗰部分 其實已經有之前幾期Keystone
呢種爭拗有啲似起唔起多條高速公路增加容量 抑或用啲錢嚟起公共交通

過2日就會直接俾榮譽綠卡比美國人有更高待遇既榮譽綠卡,俾所有中国人

不過呢個PO D人重點幾時理過加拿大
好似有D人冇啦啦講賓州D工人失業都九唔搭八

加拿大人唔care，仲吊AB on9姐係玩石油

係咁加碳稅都唔在乎架啦，杜魯多每月派$1800

加佬之前有份踩trump一腳

tiktok發電

第一批condom 仔

拜登係美國人優先！
不斷加稅搶返自己人錢
連登左膠仲話合理

你地臭閪蚑那可控核聚變維持到幾多秒

他又稱，去年11月曾與拜登談到這個項目。

咁就死得啦 11分鐘前既野都可能唔記得啦

個工程只係15億美金or加幣
如果係香港應該要千億港紙

好撚亂
好心佢講清楚加拿大亞省啦
唔係個個都咁熟

真係垃圾黎

其實呢d擺到係增加就業機會
好似香港d掘路咁

Trump slogan was jobs, jobs, jobs.. Biden is, unemployment, unemployment, unemployment

風力發電, 太陽能呢D so-called清潔能源既原物料同設備生產過程就好傷環境喇

Biden 會唔會對本國頁岩油開刀？
咁中東佬同俄佬咪發？

not in my backyard

核聚變 聚你老母咩 發緊夢。咁撚易核核聚變啊，無d常識

東岸啲死左膠一定開晒香檳
幾時先可以燒到去班左膠身上

好聽叫 stereotype
難聽叫 hypocritical

大上台就咁大動作，全世界有排受

我都唔知幾多年前聽過呢個講法
重有ipv6, 大把人唔知咩黎

呢d media 又唔會報

趁拜登上台 中國三大電信商要求取消摘牌

順便唔該

米國加速師

用潔淨能源？
成本效益呢
全球碳排放冇因爲支共工廠停工減少

拜登：攬炒專家

選民是白痴

尋日先講要修補同盟關係 又老人痴呆發作唔記得？

笑死

Youtube 有條片 有個blm supporter 口講支持
之後搵幾個黑人入去住就屌晒鬼

支持

化石燃料真係好難代替到，仲有一大堆副產品

大把啦呢啲

加拿大阿省就係靠個輸油管運出世界市場唔駛玩內循環

德洲你搶果下已經死左啦

拜登: come on men! 總統位已坐，理得你

D愛登力偽人係咪扮睇唔到

求仁得仁啦

人哋加拿大都未嬲
兒登仔先嬲

抵撚死

條路自己揀，仆街唔好喊

美國人自己揀個老人癡呆做總統

又攻擊盟友
又話要同盟友打好關係既

希望佢地肯醒

狂賀 我登咁快黎料

牙祖同德國已經搶先奶左共
加拿大分分鐘連屎都無得食

社會主義鐵拳降臨美國撐登戇鳩們

唔畀鋪油管仲影響埋啲農民本身油管經農田會有政府補貼，雙輸

講下就係咩

依家上Twitter 安心做愛國小粉紅

以前睇個關於核聚變經濟預測

話假設技術搞到，最小要20至30年
先可以實現第一台投產

因為係新技術
而保養維修成本係核分裂系統
5倍起步，同埋發電量唔會暴增
皆因都係熱推蒸氣發電

你都要起依家多座先有供電率

求仁得仁
侵做果時咁撚多不滿，依家工都冇就話失望，食屎啦

為左班工人有野做
所有工程都要批准做

黑人有工開咪得囉 blm 呀

Free Energy 一早有，又係一早比既有利益者封殺

睇完盧峯今日係蘋果篇文，笑左

你老母粒陰核就聚變
你個支那賤國都重係玩緊燒煤咋

班撚樣知唔知整太陽能板個物料污染有幾大 又要經常更換零件

說好的團結盟友呢

等睇美國not 侵者自食其果

他又稱，去年11月曾與拜登談到這個項目。

係咪暗示有人反口

愛侵力連起on9嘢都可以吹奏
林奠月娥起明日大嶼睇嚟都可以畀你吹返起喎

no fracking

我走先

嬲乜春都係喺度睇戲
加拿大唔做嘢每個月都有$1800Cad㗎啦

傳統政客講不嬲講一套做一套架啦係講野斯文d

中國人先首要呀, 美國人做下等賤民啦

Report: Biden killed 52K American jobs on day 1 in office - #OANN

明明大家係到恥笑緊，邊個嬲？

左膠: MORE!!

左膠對左膠

佢想講佢係加拿大人,有加藉,佢冇嬲
你班連登仔乜都冇

同意，仆街唔好喊。
佢地話冇舞弊，拜登好啲咪比佢地囉

btw好彩拜登做總統，日日有笑料，之前得啲支那小粉紅

邊撚個有嬲？講下其他國家唔得？
你都係躝返去玩抖陰啦傻閪

黑人使撚開工咩，要咩直接入舖頭拎咪得lor

你閱讀理解零分？

嬲？我恥笑緊
睇落係你嬲多啲喎

工聯會唔係為工人是常識吧

左膠一齊體驗下無預告停電先得

敗登：American Last

左膠戰左膠
好睇lo

將製造業全部搬去強国 比強国偷野
到時等過億人失業

抵之前唔係成日反侵好興奮隻戀童廢老上台衝出嚟恭賀嘅咩

其實公道講 投侵係多d人既
有人計過果幾個擺摇洲應該每個贏4%
但人地做票 無理由怪選民

講真呢條管係曬氣
加拿大d油砂成本好貴，油價高到要120美金一桶時既時候先有價值。依家油價低到驚你唔要，同油砂差不多唔環保既fracking採油又批准時，洗鬼仲Keystone XL輸油管咩。

加拿大不如諗下點同中國做朋友，水阿習大大貴價買佢d油砂啦。一於「買油砂送煤」

一上任就玩加速

失望？你唔係好buy佢㗎咩

罰哂唔投俾佢嘅人之後就到支持佢嘅人
同大陸一樣

為左環保 失業都無辦法
政策係要睇長遠 唔能夠咁短視

杜老多本身都好似係反侵喎

咁對家換o左阿頭, 如佢所願喇
宜家又話失望

即係佢覺得刁大大先係最理想老闆?

一上台就推高失業率

自己攞黎

哈哈好好笑

完

你就真係戇鳩啦
你知唔知最支持呢件事係邊個
乜都唔識沖出嚟柒

我之前係響Twitter見到係三個墨西哥人
主持搵咗一個着住Biden tee嘅人，叫佢收留難民
即刻發晒爛渣
Hypocrite

搵唔番段片

佢有佢玩清潔撚完，你有你工人杏家橙

美洲運費都好金吓
澳門咁近咁多資源，點計都有so
但習大大熱愛中國文化，要遠交近攻

想知個圍牆起成點 起起下又無咗

我唔知 我睇唔到.jpg
裝係我屋頂夠乾淨慳到電就得

佢搞掂經BC條油管未先

中東d油皇見你出新技術取代石油，出暗花都要買起你啦

直頭女明星要比BLM中出添啦，大愛呀嗎，BLM尻硬要屌西，你唔佢屌就歧視

上任向市民開刀真係識做總統
選佢個啲真聰明

美國石油已經自給自足，仲洗鬼從加拿大輸入咩。

美國無黎字頭

咁呃到個位返嚟 大把數要找

啲金主𠵱家好似禿鷹咁 見到你拜登條死屍咁 唔搶先就蝕底

拜登呢啲老官僚 老政棍 邊得閒理呢啲細節嘢吖 有人囉份嘢上嚟咪簽囉 又唔駛佢受 根本咩都唔care 是但喇 邊個嘈就邊個啱

核聚變
你以為睇緊00有太陽爐呀？
而加距離用核變發電仲有好遠喎ching

事實喎,當時德國收穆斯林班左膠到科幾皮歐羅嗰陣先知瀨嘢,大愛都要錢架

攬炒登做到野

搞咗幾十年 年年都話有突破 近年都無興趣睇呢啲科技新聞

佢唔知inclear fusion 都要用電嫁
台機起就要300MW
唔用火力邊起到
都唔講ITER 個planning 係2035年先開始產電，佢商業化都2045 2055

其實堆中東佬分分鐘有份投資呢D技術

you're fxxking right
代表加拿大多謝你

抵死

dllm又撚加撚

全球暖化可以係尺度問題
100年，1000年，10000年，100000年
唔同時間下 結論係唔同

而近100年全球暖化的原因 除左人為
仲有可能係地球週期問題

「全世界都玩再生能源」呢句野已經極端化啦
「遲下玩埋核聚變」呢句又係廢話嚟遲下即係幾時？
反而上面話「頂多係並駕齊驅咁用」呢句咁中立就畀你話極端化
不愧係垃圾左膠

有幾on9? 解來聽下

冇咩愛登力，只係班balless

笑到最後,

黎緊又話比一千萬難民入黎，工從何來，唔洗食飯呀？
美國老懵董

Gaga繼續唱唱跳跳用和平聲音餵飽你個胃
Roma Roma-ma Gaga Ooh la-la

選前都講到明會郁油講得出做得到，左膠又撐

慳到電仲搞笑 太陽能個效率廢到癲 唔係沙漠同長期日照強嘅地方根本生產嘅電力好有限

除非有人發明咗轉化率超強嘅太陽能板啦

希望懲罰賓州（無記錯）嘅石油業工人

左癌會叫工人learn to code

你無飯食咪會打工囉

American Last

D迴力鏢真係快

啲鬼佬真係

你有份撐架 撚樣

用愛與和平發電

也有得益者。
Biden幫我們出頭打擊油魔，我們可以放監了，反對有理，示威無罪，biden萬歲。

再生能源咪又係錢作怪，以為再生好好？污染轉移炸，效能又低根本好多地方有化石燃料都未開發

岩啦岩啦 一齊攬炒啦

全世界玩再生能源已經發生緊 全部新能源股升10倍8倍
核聚變已經測試緊 中國有1個 法國有1個人造太陽
依家起小啲野比你地講到無左石油用咁 唔係極端化係乜

屌你個閪 班美國豬係咪痴撚左線

Alberta relies on that oil money

仲未睇到個劇本？

求支那投資美國
之後話達成trade deal
中美和好
BBQ結局

唔起依條野＝無石油用？

我講緊法國人造太陽喎 支你老母咩

玩爛美國經濟引中共投資

岩架啦 陸續有嚟啊！

唔起依條野＝無石油用？
根本係你地好似啲保皇黨咁上綱上線
我話起依條野把鬼 你地就屈到要消滅石油咁

香港

你老母粒陰核聚變咁撚勁
商用未？民用未？有時間表未？

加拿大係咪奶錯左美國

根本啲環保膠戇鳩，水力 風力 同核 都係破壞其他野換低效益既電，核 日本 烏克蘭有版你睇喇， 一有咩事 成個區收晒皮，太陽能夠幫自己叉手機電？

加國大佬係下面獨立國
一定要聽從

創造長期就業機會，促進經濟增長，並且有助於美國早日完全擺脫對中東原油的依賴，實現能源供給獨立。

風力算最環保啦 係要一塊好大既地 不過唔夠大風既地方裝黎都冇撚用
水力唔好起到大陸咁閘住哂成條河啲水都ok既
核其實係最好 如果起得安全 不過冇野保證到

你懂的，啲人成日話咩走膠，扮環保撚，不如諗下啲膠唔出黎都飛晒係天到喇，揸少啲車好過喇，啲電車又係用環保做賣點，但電從何來

未呀有地方測試 有地方裝緊姐
乜依家唔起條管唔通無石油用呀？
下下上綱上線 石油唔會咁快玩完 不過未來一定用得小過依家 做乜仲要燒錢係依啲地方？
你老母睇野咁短視 係咪生你果陣撞親

石油需求越黎越小 點樣長期增加就業
美國係最大石油輸出國 仲有頁岩油 已經無依賴中東好耐

試緊試緊 你都唔係由你老母個臭閪出啦咁
試管度出啫
重有成堆石油副產品 你核聚出嚟睇下？
唔好搞到你老母塊陰唇冇唇膏用呀

強国到美國投資
容許強国資金入股高科技公司

好快偷晒D技術

佢哋係狗係共諜

美國人同我聽住.....

乜依家唔起條管就無石油用呀？

岩岩先講完 仲問返石油副產品
依家唔係取消 唔係消滅石油呀傻西 唔起條管咋
弱智仔知理虧？ 9唔搭8 垃圾思維乜都要極端化

好笑過信耶蘇得永生

Who care ? 有8000萬人支持敗登

講到尾風力輸出唔穩定注定永遠要做auxiliary

入晒去fb google 到做咪得